【侵帝】侵下令國家環境保護局等禁止向外發佈訊息

特朗普禁環保等多個部門發佈消息 國家公園氣候變化帖子被刪除

新任美國總統特朗普周二向美國國家環境保護局 (EPA) 、運輸部及農業部至少三個部門下達命令，暫時禁止以社交媒體或向記者提供最新資訊。

禁令得以曝光，源於至少 30 條前總統奧巴馬訂下的 EPA 環境規條突然被延誤落實。 該些規條包括更新數個州份的空氣污染指標、再生能源標準以及木製品甲醛含量限制等。有媒體形容這有機會是消滅奧巴馬氣候政策的第一步。

消息指，特朗普在上周五就職典禮後立刻簽署了指引，暫停所有部門之前訂下但未落實的規限，直至全面審視過後再另行通知。

美聯社亦獲得一份 EPA 內部電郵，禁止員工更新該局的所有社交媒體。當中更要求暫停該局一切新的商業活動，包括工程、研究以至清潔用品的安排。運輸部及農業部至少另兩個部門也收到類似的通告。

美聯社引用其中一個指引，指所有媒體詢問將會被嚴格篩選，當局只能發放重要訊息，因為所有訊息均會廣泛傳播，最終傳到媒體手上。

白宮發言人 Sean Spicer 周二指，大眾不應對此太過意外，在換屆之間必定有政策上的檢討。而 EPA 過渡小組的公共事務總監 Doug Ericksen 就指禁令將會於本周末解除；禁令只是確保所有發佈的訊息反映新政府對個別環境政策的優先次序。他又強調禁令不會影響 EPA 一直以來改善污染的努力。

民主、共和兩黨的公職人員均表示在事前對禁令毫不知情。周二，特朗普已再次簽署行政命令，推動重啟基石 (Keystone XL) 輸油管道和達科他石油管道計劃，這兩個計劃之前都遭受多個團體反對，前者於 2015 年因環境問題已被奧巴馬政府否決；後者則因發現印第安原住民文化遺址，被美國陸軍工程兵中止。

另一方面，惡地國家公園 (Badlands National Park) 官方 Twitter 繼上周轉載特朗普就職典禮參加人數與奧巴馬的有極大差異被刪後，周二當地時間下午三時左右突然大量發放多個氣候變化真相的言論後，其後約在下午五時半全部被刪除。

有媒體原先猜測是局方有員工不滿特朗普禁令而故意發表推文。後來，國家公園管理局的發言人透露，該一系列推文由一位沒有存取權限的前員工使用戶口所寫，公園當時並無收到任何要求移除相關言論的指示，但發現戶口被盜用後才決定移除。金門國家公園同日也有發表氣候事實的推文，但現時仍未被刪。

事件發生後，有人就開了一個假扮惡地國家公園官方的 Twitter 戶口，不斷嘲諷特朗普新政府的推文，連 NASA 戈達德太空研究所(GISS) 總監Gavin Schmidt 也「中招」轉發該假戶口的推文。截至今日 (25/1) 下午四時，該戶口仍未被禁。

現時惡地國家公園官方 Twitter 版面

美國大陸化 遲早都有毒霧 然後話係自然災害

其實高登連登仔咁鐘諗侵侵
骨子裡真係一個真正的中國人

只有真正的中國人先自私自利 一言堂為榮

集權制
今次真係川普王

侵fans: 以前不嬲都庶發佈開，宜家只係跟返傳統，唔駛咁大驚小怪喎

美國大陸化 = 美洲大陸